枱機升級剪片用求教

用緊部電腦係咁：
Intel 2 Cores 4 Threads Core i3-6100 Skylake (3.7GHz,3M Cache,LGA 1151,14nm)

MSI 微星 H110M GAMING H110,DDR4

Kingston DDR4 2133MHz 8GB (2x8GB)

WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD

ANTEC VPF550 AN-PS-VPF-550 550W 80Plus Bronze

平時做開文書機，唔打機，間中會PS畫畫同剪片，一般剪片唔大問題，但要加effect就會lag，但最緊多咗剪片，剪到lag又會好晒時間
想升級一下，想問吓如果筆直得$3000做到乜嘢？

我睇過剪片多人推介用ryzen
pricehk 見到ryzen 5 1600 要$1700左右
如果買呢粒U，洗唔洗換而加塊底板？
定應該買其他？
買完粒U仲有千零蚊應該買唔到display？

要換板

得3000就換粒i7同ssd

有冇介紹？

換i7唔洗換板？

換I7唔洗 不過你好似張D錢買張顯示卡好D

突然醒起仲有部枱機可以upgrade
好似係i5 3330 有display卡，不過好舊
我晏啲睇睇係咩配置，再諗下點upgrade先係最抵 窮……

3000

諗住換一兩樣嘢咋，遲下有錢再逐啲換啦

另外部機係i5 3330 8GB RAM AMD Radeon HD6670
冇SSD

i5 3330好似仲冇i3 6100咁好？

換U
上7700

記得先update bios

THX